\section{Kreisender Kreis}
\medium{29.Z 36.Z}{\mathe \variablen}

Zeichnen Sie einen Kreis \code{circle(float x, float y, float d)} , der bei jedem \
Durchgang der \code{draw()} - Schleife seine \code{x}- und \code{y}-Koordinaten so ändert, dass \
er eine Kreislaufbahn beschreibt, deren Radius mit der \code{float} Variablen \
\code{radius} bestimmt werden kann.

\begin{center}
	\resizebutton{.5}
	\imageplay{\img/kreis.jpg}{.4\linewidth}{1}
	\resizebutton{1}
\end{center}

\subsection{Tipps}

\begin{itemize}
	\item Bei der Beschreibung einer Kreislaufbahn sind uns die processing-Funktionen
	\code{cos(radians(float degree))} und \code{sin(radians(float degree))} sehr
	hilfreich. Sie müssen den cos- und sin-Funktionen einen Wert mittels \code{radians()} 
	übergeben, weil diese Funktionen mit dem Bogenmaß arbeiten und \code{radians()} wandelt den übergebenen
	\code{float degree} Gradmaßwert in einen Bogenmaßwert um. 
	
	\item Wie kann man diese Funktionen so benutzen, dass die \code{x}- und \code{y}-
	Koordinaten einen Kreis beschreiben?
	
	\item Führen Sie eine float Variable \code{zeit} ein, die bei jedem Durchgang um 1 oder mehr 
	erhöht wird und die den Funktionen \code{cos()} und \code{sin()} übergeben wird.
	
	\item Der Programmierungsteil dieser Aufgabe ist gar nicht so schwierig, die Aufgabe
	ist eher eine mathematische Überlegung mit Sinus und Kosinus. Dazu hilft sehr,
	sich ein Koordinatensystem hinzuzeichnen und überlegen wie mittels \code{cos()} und \code{sin()} 
	man \code{x} und \code{y} im Lauf der "Zeit" so verändern kann, dass sie einen Kreis beschreiben.
\end{itemize}

\pagebreak

\subsection{Zusatz}
Zusätzlich können Sie statt einen Kreis einen Indikator einbauen, der die aktuellen Koordianten in Textform anzeigen. 

\begin{center}
	\resizebutton{.5}
	\imageplay{\img/indikator.jpg}{.4\linewidth}{2}
	\resizebutton{1}
\end{center}


